世道人生：文明墜落的悲劇 - 李怡

世道人生：文明墜落的悲劇 - 李怡

「送中」條例不可能是李家超的主意，也不可能是林鄭的主意，甚至不可能是港澳辦或國台辦的主意，而絕對是中央最高層的決定。香港人不必再心存幻想，自我安慰只是下面人邀功的愚行，而寄望「皇上英明」。我從來不相信這類說法。若非中央決策，林鄭不會推得這麼急，這麼不留餘地，現在還要繞過法案委員會，直上大會二讀審議。若非中央決策，中聯辦的黑手也不會毫不遮掩地公開吹雞，逼一些曾存異議的人大政協歸隊。最驚「西環拆天」已經成為建制派的共同憂懼，香港還有自主的立法會嗎？

中央逼香港強推「送中」條例，源自孟晚舟案和中美貿易戰。貿易戰開打一年多，中美貿易談判也談了一年，儘管時有簽協議的消息流出，但相信早兩個月北京已經決定無法答應美國的條件，因為要中國作結構性改革等於要一黨專政的命。美國也從中國的反覆中知道談不成了。特朗普簽署行政命令，禁止美國企業使用威脅美國國家安全的外國電訊設備及技術，已經擺明雙方的討價還價隔了一個太平洋。在一段美國專家的談話影片中談到華為，說它不是和解放軍有合作關係，也不是解放軍的項目承辦商，它是中國人民解放軍的技術部門，因此，美國把在全球壓制華為視為重要和緊迫的任務。

孟晚舟被美國指控華為通過在香港的子公司Skycom欺騙銀行與伊朗交易。孟案發生後，引起中國對於還有多少香港的白手套會被美國發現的警惕，如果美國採取法律行動，要求港府根據雙邊引渡協定，把美國認為有欺騙等行為的逃犯引渡到美國，在提供表面證據下，香港不能夠一而再地不予引渡。「送中」條例最大的功能，就是迫使美國取消與香港的雙邊引渡協定。

許多國家揚言，若「送中」條例通過，他們與香港的雙邊長期引渡協定就要取消。這是很自然的，即使不是立即取消，也會在稍後取消。因為將逃犯引渡到香港，即意味有可能再被引渡到一個司法荒唐的國家。

講荒唐是否過份？讀友們不妨在網絡搜尋一下「吃餃子沒蘸醬油進監獄」這個案件。雖然已經是多年前發生在內蒙古的事，但「吃餃子沒蘸醬油」就被關進監獄一年多，也真夠夢幻啦。

大陸有一份統計名單，顯示過去幾年涉貪下馬的中央、地方有名有姓的公安局長副局長共100人，檢察長副檢察長39人，法院院長副院長81人。這麼大規模的執法、司法涉貪腐，真是中外僅見。問題不在有多少人被抓，而是沒有抓的還有多少人。如果有人在大陸買通法官，告你一個詐騙罪，要香港引渡，你驚不驚？

各國取消與香港的雙邊引渡協定，等於在司法基礎上否定了香港在實行一國兩制，美國的「香港關係法」必然重新檢討，而其他文明國家也會跟隨。不要以為這不是中共想要的結果，對於他們的愚蠢與專橫不應低估。

香港被融入大灣區，似是與香港通過「送中」條例一樣，在愛國賊配合下不可避免。國際社會對香港人也會逐漸與中國人同樣對待。Google宣佈終止與華為的業務往來，意味華為將來推出新手機，不能再使用Play Store、Gmail等Google服務。過去兩年，港府購入190項華為產品，包括網絡交換器、路由器、光纖電纜等。與荒唐野蠻的融合，就是與世界文明的隔離。這是一個文明從高處急速墜落的人類悲劇。

李怡

上一則
上一則
獄中書簡：社會底層的悲歌 (陳健民)

下一則
下一則
貿易戰開始令中共傷筋錯骨 (盧峯)